明報：害怕公眾反應 刻意祕而不宣

《明報》高層可以為了推出「大灣區版」，而承受一定的代價（例如銷量下跌、形象受損、讀者和公眾批評等），只要那個代價不是太大就行。

到底這是「國家給任務」，還是該公司高層主動向內地示好，實在耐人尋味。

而編輯部高層在事件中的角色和態度，亦是另一個引人關注的地方。因為在事件中，編輯部高層似乎不曾抗拒或反對，甚至還全力配合，至少在保密方面就做足功夫。到底《明報》編輯部的高層是單純的「堅離地」，像老董和林鄭般與市民disconnect，還是什麼？

據悉，《明報》現時考慮在今年12月或明年1、2月「低調」地推出「大灣區版」，利用聖誕新年等節日氣氛來分散公眾的注意力。

本來報章推出一個新版面，絕大多數都會預先宣傳；而接近節日的日子亦往往較少人看報紙，並不是適合推出新版面的時機。

但《明報》的高層現時卻唯恐讀者和公眾預先知道該報計劃推出「大灣區版」，一心只想著如何「暗渡陳倉」，將生米煮成熟飯。他們的盤算似乎是，當「大灣區版」成功出到三數期時，以香港人的性格，也懶得抗議了。

明報

聽日除燒黨旗外，不主動攻擊，唔好比政府赢輿論！！！如果我地好似佢地咁講，亂燒野，我地就唔係對準政權！！！

跟我講一次，燒黨旗外，不主動攻擊！！！

暗中籌備逾半年 由明報董事級高層拍板

明報「大灣區版」因政治氣氛「暫緩」而非取消

明報：關鍵時刻疑暗助官方

幫推